# 004_intro_SQL_and_SQLite

# SQLite: синтаксис і запити

---

[video](https://www.youtube.com/watch?v=xn6sDWfntE8)

[video 2](https://youtu.be/YZV8jXVE7VQ)

### программа навчання: **Python Advanced 2022**

### номер заняття: 4

### засоби навчання: Python; інтегроване середовище розробки (PyCharm або Microsoft Visual Studio + Python Tools for Visual Studio + можливість використання Юпітер Jupyter Notebook)

---

### Огляд, мета та призначення уроку

Вивчити основи побудови реляційних баз даних та SQL.
Ознайомиться з бібліотекою sqlite3 та використанням СУБД SQLite. Розглянути особливості
цієї бібліотеки з практичним ухилом.

**Вивчивши матеріал даного заняття, учень зможе:**
- Мати уявлення про основи реляційної моделі даних.
- Розуміти відносин сутностей:
  - "один до одного"
  - "один до багатьох"
  - "багато до багатьох"
- мати розуміння про реляційну модель даних
- мати стартові навички використання ER-діаграм для опису баз даних
- мати загальне розуміння щодо нормалізації баз даних
- використовувати бібліотеку sqlite3 Python для:
  - підключення до БД
  - створення таблиць
  - вставлення записів
  - вибір записів
  - оновлення записів таблиці
  - видалення записів із таблиці

**Зміст уроку:**
- Моделі даних (структури даних, операції, залежності, обмеження)
  - ієрархічна
  - мережева
  - реляційна
- Особливості реляційної моделі даних
  - таблиці (стовпці - атрибути, рядки - сутності (дані), шапка таблиці - імена атрибутів)
- 